熱帶及亞熱帶女性是否比較不適合生育？

一般熱帶及亞熱帶女性攜帶隱性基因缺憾較多，生仔比北方地區容易有遺傳性疾病，如地中海貧血、蠶豆症及高頻發鼻咽癌等等。